留港內地人風聲鶴唳 公開場合懼怕說普通話

【彭博】--隨著香港歷史性的抗議活動向越來越暴力方向轉變，居住在香港的中國內地人的心態也開始益發恐慌。
閔（音譯）於1995年從大陸移居香港，現在經營自己的對沖基金。他說，令人震驚的混亂升級促使他告訴孩子們不要在公共場合講普通話，否則可能會遭到毆打。

外出吃飯之前，他會在手機上查看新聞，了解哪些街道因為遊行或暴力沖突而被封路。他已經不再搭乘國泰航空的航班，該航空公司的一些工作人員因為參與抗議活動而被解雇， 還有些員工因為有關氧氣瓶被排氣的調查而遭到解職。閔說，隨著警察和黑衣暴徒之間的鬥爭日益普遍，他考慮將自己的公司搬到上海，家人則遷往加拿大。

他在談到抗議者時說，那些人為了達到目的是沒有道德底線的，他祈禱警察可以鎮壓這些人。因為害怕遭到打擊報復，閔拒絕透露自己的全名。

沖突事件正在香港蔓延，包括警察和抗議者的肉搏戰，地鐵站遭縱火，一個在警車附近的簡易爆炸裝置被引爆。自從1997年香港回歸中國後，內地的專業人才蜂擁涌去香港，如今約750萬的香港總人口中，他們的人數已超過100萬。

這場聲勢浩大的抗議活動開始於《逃犯條例》修訂案，後來擴展到更大的對民主的呼籲以及要求對警隊進行獨立調查。雖然多數抗議者表現平和，但示威活動常常帶有較濃重的反華基調。一些示威者焚燒中國國旗，並在街道上噴塗「Chinazi」（赤納粹）和「香港不是中國！」等字眼。還有些對中國內地人展開了攻擊。

在剛過去的一個周末，激進分子洗劫或摧毀了數家中資銀行的分支機構和一些零售商店，包括中國智慧手機公司小米的一家香港門店.

大陸人與香港本地人之間的緊張關係也體現在日常的辦公室交往中。

「通常我們不鼓勵員工在工作中討論這個話題，希望他們將自己的政治觀點留在家中，」金融服務諮詢公司Quinlan＆Associates的執行長Benjamin Quinlan表示。「不過你也沒辦法徹底將私人生活與工作環境區分的一清二楚，同事之間不可避免的會因為政治觀點而產生分歧。」

當示威人群涌上街道時，來自中國內地的34歲金融專業人士楊（音譯）從高樓上目睹了街頭的景象。

辦公室的電視機和電腦上播放著香港特首林鄭月娥引述殖民時代的緊急法宣布禁止示威者蒙面。手機嗡嗡作響，微信群中流傳著抗議活動和暴力消息，其中包括摩根大通一位來自中國內地的雇員挨打的視頻，令人感覺觸目驚心。示威者揮拳毆打該員工頭部，邊上有人大喊「返大陸去！」

同樣不願透露全名的楊也害怕說普通話，她經常會去附近的深圳躲避香港的街頭暴力。那個周五下午，在10月5日周末香港陷入最嚴重暴力沖突前，楊很早就離開，趕著去汽車站和丈夫、女兒會面。

她說：「當我趕到汽車站與家人會合時，心理壓力非常大，都能聽到自己的心臟在砰砰跳。」她幸運的買到了最後三張汽車票，舉家前往正在張燈結彩迎國慶的深圳。

她表示：「當巴士過了橋準備進入深圳時，我們看到了對岸的紅色的霓虹燈。我突然才感到放鬆了下來。」

在金融領域，也有一些例子可以反映出同情抗議者的一方與親北京一方之間的沖突。

交銀國際首席策略師洪灝最近去一家公司探訪他們來自大陸的員工，當走進辦公室時，他用普通話和他們交談。這些人的香港同事迅速提高了附近電視上的音量，用粵語的節目聲音壓倒了他們的談話聲音。

回遷

「在你用普通話與他們交談時，有時人們會拒絕跟你說話。」在香港生活了八年的洪灝說。 「每個人都很敏感。」

除了不敢公開講普通話外，其他大陸人還表示，他們已停止公開使用微信。

一位在某家中國對沖基金工作，只肯透露自己叫Levy的女士說，雖然在香港住了幾十年，但一些人已經開始考慮搬回大陸，因為擔心在本地學校就讀的孩子會受到反政府情緒的傷害。

Levy表示：「我們都在金融行業。如果他們能在上海或北京找到不錯的機會 ，他們會有更強的動力搬走。」

住咗8年都唔識講廣東話

咁就岩啦，呢到係香港就係要講廣東話，黎香港唔學廣東話一律蝗蟲

咁圏點解南亞人冇事？

譚仔啊姐講得唔好 但都識講廣東話
你所謂金融才俊來港8年有埋身份証都唔識講少少?

班撚樣真係妹仔大過主人婆
香港人就係太隨和

成日係街聽到班學生講煲冬瓜就把幾火 唔知以為自己去左羅湖商業城

走啦仆街，番支那咪講番普通話囉

其實點䚧醁覺得起一個粵語主導既社區講普通話人地一定要應你？妹仔大過主人婆真係冇講錯，要講就死返大陸喇

Yay bye bye

家人遷往加拿大愛國

咁恐佈

咁想講你"母語"番屋企啦屌你

屌你老母支那賤種死全家

躝啦屌你老母
8年都柒下柒下
仲話專才

金融借香港做返大陸人生意咪唔使用廣東話囉

呢個真
蝗虫仔係好撚多

她說：「當我趕到汽車站與家人會合時，心理壓力非常大，都能聽到自己的心臟在砰砰跳。」她幸運的買到了最後三張汽車票，舉家前往正在張燈結彩迎國慶的深圳。

有咩車站係會冇飛賣?
過境果D冇咪下一班
藍絲五毛垃圾文一大篇

返中國啦 屌你老母

Bloomberg竟然Cheap到成份文匯報咁
第一段就話講普通話就驚畀人打，有邊一單係因為講普通話就畀人打先，做Propaganda做到路人皆見

真正做到光復香港，時代革命

公司搬到上海，家人則遷往加拿大。
賺中國錢到外國消費 漢奸

幾時因為普通話打你
On9死返支那啦

歧視心態唔歧視語言
台灣人黎唔識廣東話
會問我地識唔識可唔可以用國語傾
支那人係老憑一句普通話掟過黎
屌你老味我一聽到火都黎即走

我地對講國語嘅人好好架

我仲聽到好多喎

去到人地的地方....

係時候準備加拿大排支

返大陸囉

大陸仔出刀斬人呀依家
香港人有冇斬過大陸仔呀？
政府黑警全部企大陸仔個邊
我驚過你啦支那仔 扮曬可憐

咁睇得起自己 支那人有被害妄想

覺得有啲過份誇張
但身邊有內地朋友（本身係好有教養好有禮貌嘅人）話的確不友善嘅眼光同態度比以前多

後來我諗..... 駛乜走丫
好快都變大陸架啦

好多支共安排黎插旗
香港命脈就係金融
但金融公司全部支那人管

可能好快有

95年黎到依家都唔識講廣東話

不嬲架啦 恰緊人個陣就扮弱者
比人踩到上心口個陣就舢舨充砲艇打飛機

呢個要屌

你都痴孖筋嘅
去人地地方定居唔學人地語言仲要話自己唔敢講普通話
呢度係香港呀屌你老母

真心

呢個真

篇文入邊好多fake news
大公報文匯報味

一向都係聽到普通話問路嘅，有禮貌嘅先答

洗劫？？？？
又屈得出就屈

老實你尊重香港人就冇問題
利申 中資公司 老細黎左香港好有心機學廣東話 又有文化 一d反感都冇

任何外媒既中文版都係target支那人既

咁返去啦

叫佢地走啦

咁委屈躝返大陸啦屌你老母

咁咪死返支拿囉

港漂圈日日要打要殺香港廢青WO 做咩現實咁撚廢

人地比晒正確方法你 點升級行動啦 醒d la 連登仔

下次唔該俾埋link, 樓主 (或者樓主個source) 譯漏咗野

走出黎比人屌

番上支那囉

咪撚出街tim呀

走啦 返上海做你嘅金融啦
仲唔快啲躝

支那人去咩國家都係第一時間講普通話
就算對住日本妹/鬼妹sales都係講普通話
佢地以為全世界都要就佢地講普通話
所以點解支那人咁乞人憎
要其他人去支那入鄉隨俗 但自己永遠唔識呢個道理

講到見到支那國慶好開心 轉個頭話去加拿大

屌晒你地
前晚開po到而家都仲未上到熱門
呢單野新鮮滾熱辣 connect全世界
依家就係最好時機！

我地fight for freedom
我無宗教信仰 但我有宗教自由

早喺六月已經有宗教俾popo當眾侮辱
打壓宗教自由之餘亦都對各個宗教不尊重

睇原po！
既然我哋係fight for freedom
我咁更加係時候聲援我被打壓宗教自由嘅人！
快啲一齊討論！

[擴大戰線] [行動] 與其嘈加泰集會 不如唔搞呢個

講句你好,請問&#^$&%
或者不好意思已經好好多啦

JP Morgan支那人比人獅鳥之後淆晒底
That’s why我不嬲唔贊成主動獅鳥，港漂金融支那人除外

睇你開口講咩囉

唔撚識咩叫融入就走啦

連登仔又捉錯用神 繼續屌佢地只會令佢地扮弱者扮得風生水起
況且支那人先係香港一等公民wor咁快忘記咗 真係信香港人迫害到支那人呀？

正確做法，講普通話就打

唔講廣東話就走返大陸

其實會俾人打係因為你既心態而唔係語言

你黎呢度搶工作搶資源搶福利仲想滅絕我地文化
你期望我哋友善對你？

大把幼稚園用普通話教cls

最後咪又係搬啲屋企人去加拿大，
廣東話又唔學，係度廢噏。

完全無打算學習當地文化同語言, 唔打算融入當地
呢啲唔係叫移民
叫侵略, 霸佔

太危險了 快回中國去

驚就番大陸啦

以為我地廳唔出你啲唔咸唔淡廣東話咩
大陸仔就係鍾意講大話 講到呃埋自己

內地的專業人才蜂擁涌去香港，如今約750萬的香港總人口中，他們的人數已超過100萬。
走啦走曬佢

走啦

都幾過份
國泰放氧氣明明係中國人做

大家一齊趕走佢地啦

Too long cant read
死翻鬼國啦屌你老母

自己冇得揀做支蛆係都要逼人地一齊做支蛆

你黃既講普通話都冇人屌啦
利申：有個黃NDS同學 好過堆港豬

當病毒入侵人體，白血球，T殺手細胞同埋免疫系統各部份係必須殲滅外來病毒。

當進行左器官移植之後，最常見就係新自己器官表面抗原同移植者唔同，所以免疫系統有反應排斥外來嘅活體。

黎個大自然嘅法則都適用喺中港關係。

100萬入面有幾多個係專業嘅綜援師/撐警師？

Well done

走啦仆街

我見親蝗都睥柒佢

14億被害妄想症患者真係好撚恐怖

個D撚樣根本就當自己係蒙古人或八旗子弟
完全冇想過容入香港睇香港人唔起

又話自己中國人 中國好
自己又先拎香港身分證 再拎美加護照
又安排全家去加拿大

思覺失調睇醫生啦

公道啲講 其實佢地好公平
無論個國家講廣東話日文韓文泰文徳文法文
佢地都只同人講普通話

推翻呢到正常post上去
出面班大愛撚自己都未抹乾淨自己個屎忽就連加泰都要走去撐 搞撚死場革命真係多撚謝

金融財俊騙徒就騙徒啦

驚咪唔好黎

他考慮將自己的公司搬到上海，家人則遷往加拿大。

好撚愛國阿

成績表

因為佢哋下一代接受國際學校所教嘅民主自由意識，怕啲細路喺佢哋啲共匪客仔面前童言無忌講真話，所以先有回遷之說。

再這，佢地幫中共洗錢，你估無比境外監管機構mon 呀？黃左/有跡象比人查咪要番大陸改名換姓新身份生活囉。

連登仔完全睇唔明對方係扮緊弱者 實質反咬香港人
沉浸曬係香港人真係迫害到支那人既幻覺中
支那人見到真係笑撚死

拜拜，唔送
小朋友會接收你地既職位

坐火車去羅湖 要幾多飛有幾多飛啦吓話
篇報導呃邊個

真主光環

大陸人最大嘅問題就係自私自利，無公德心

大陸gum好 翻去lor

你咁唔得架
應該好有禮貌好用心咁幫佢諗點去
佢要去西貢街就帶佢去搭西貢小巴
去銅鑼灣就帶佢搭車去銅鑼灣村

只會繼續黎 搶香港工
然後屌香港人迫害佢地
醒下啦仲未知對方玩緊乜？
你真係信佢地會走呀？

有中國人美國出世住左美國幾十年都唔識英文
佢唔主動去講,永遠都唔會識

啲金融佬又要配合

屌，講得岩

番支那機會黎喇

根本就係
有禮貌好聲好氣用普通話有乜所謂
唔想答都係問個個啲態度嘅問題

connected

比共產黨殺果陣唔見你驚
哩班撚樣根本自己弱智捕風捉影
知d唔知d
真係開明果班大陸人驚條撚
不知幾欣賞香港人
譚仔阿姐都未撚驚
仲話做金融

如果閔生/小姐肯學普通話，香港人頂多當你新移民/譚仔阿姐果類。。。

又未至於一聽到佢講普通話就獅鳥佢。。。。。卦

宣布支那人公關又勝一仗
連登仔蠢撚過豬比人舞緊都唔知

但呢招已經唔work
早幾年SCMP都係講呢d
家下日日爆中國危害美國利益 呢班人wfc

去西貢就叫佢去越南

支那畜
愛國係工作
移民係道理

咁咪返支那住囉碌柒

那些人為了達到目的是沒有道德底線的道德呢樣野由支那人把口講出黎特別好笑冇底線一早就革命成功啦

當我趕到汽車站與家人會合時，心理壓力非常大，都能聽到自己的心臟在砰砰跳

仲講到香港好似見大陸人就殺咁唔講以為佢係另一個時空黎 明明就係香港人比大陸狗打壓仲要比警狗打但講到我地好似係有槍想做咩都得咁

食屎啦
班大陸狗會識驚咩
文宣扮慘支那人最識
一哭二鬧三上吊

呢啲「公關」除咗支那人之外邊個會理

睇開大陸新聞 唔知香港發生咩事咪驚
大把台灣 大陸佬出黎行都無野

支那狗唔識廣東話仲係到亂黎

乜撚野廢文黎
我仲周圍聽到人講普通話
寫依篇文既一係鳩吹一係班人玻璃心到仆街

返大陸 屌你老母

有啲新移民大大聲鄉音屌狗屌中共周圍咪又係拍手
根本要connect香港人係好容易

篇文大陸仔寫?一睇就知，寫到自己受害者咁，避重就輕

不論什麼人，最可憐係敵我不分⋯⋯

咁咪躝囉

愛國只不過係口號嚟，猜那人一向身體很誠實

之前有普通話大媽屌鳩撐警鬼婆，完全估佢唔到

仲唔夠呀？
轉頭又有支那人被迫害妄想發作斬人架啦
斬完人話係香港人恰佢地在先

成個office幾堆傻閪圍埋著貴價西裝開wechat用假支那整容妹相去聊尻人金融

中環呢D所謂支國金融才俊有幾多料心照啦，怪就怪呢廿年外資港資為咗支國市場都過度請呢班人，我認識既好多都唔想融入香港㗎何況學粵語，個個唔係為咗搵錢就係利用香港做跳板去外國

入鄉隨俗學廣東話先係正路

激進分子洗劫或摧毀了數家中資銀行的分支機構和一些零售商店.

邊有洗劫

佢地覺得同化非漢族係應份
但移民去世界各地就拒絕被同化
雙重標準到極致

好明顯係對家文宣黎
仲係度打哂飛機？

支那話就係難聽，就係歧視你班支那蝗，吹？

垃圾分化講普通話會打你咁上水咪日日開片

因為我地愛南亞仔 😍

on9!
你去全世界包括台灣(除大陸)講普通話都比人屌啦！

諗起以前讀大學啲大陸教授
一係講英文一係講半咸淡廣東話
好敬重佢哋咁俾心機學

中環d蝗仲大大聲喎
點會驚呀

Levy表示：「我們都在金融行業。如果他們能在上海或北京找到不錯的機會 ，他們會有更強的動力搬走。」

即係大陸搵唔到食先落黎

躝啦蝗蟲,95年嚟香港依家仲講蝗語

快d走
好行唔送

南亞人夠貼地
唔似啲吸血鬼高高在上咁

屌，我睇到都笑出聲。
100萬？淨係單程證都130萬個啦。仲未計班「優才」呢？
先唔論佢哋影響本地就業市場，有幾多真係專業人士？有幾多個拖兒帶女、亂攀親戚落嚟乞綜援？
痴線報導

支那閪，唔死有咩用！
劣等支因！

返大陸啦

呢個都唔係重點
成篇文都係抺黑
咩撚野洗劫
唔搭國泰個原因居然係氧氣樽被排氣
呢單野係因為架機去左上海比大陸既地勤排撚走晒啲氣
香港既空姐追究點解會發生呢件事喎

吊撚轉晒, on撚9

香港嘅official language係粵語同埋英文

唔識講唔該Go back to their China，香港唔係圍住支那轉，我地無義任消滅自己語言去遷就。

十足十啲外國支那仔支那妹，自己夠幸運，屋企有錢去外國讀書，仲日日係chinatown圍爐，讀完學士/碩士連流暢咁講幾句簡單英文都唔撚識，日撚日開P、隊草、做愛、打機

仲有洗劫或摧毀

佢都on撚9既
唔通去外國 人地就你講蝗語咩
咪又係講番當地語言
唔撚鐘意就快撚d同我上番去

連登仔傻鳩黎
一有機會打飛機就會打到盡
同支那仔咪一鳩樣

明明就係香港人比支那人恰到上心口 手足早兩日先比人斬到肚都穿
連登仔FF自己可以嚇窒支那人 擔心下自己好過啦

南亞手足都講開屌你老母個閪呀
緊係無事啦

呃綜援/公屋/假結婚嘅專才
企街賣淫嘅又係專才
賣保險嘅又係專才

咁叻又要成家人移民加拿大典型支那豬

光復香港

因為同一個post香港高幾倍人工呀
咪搶香港人工囉
以為佢地會返上去？ 講下渣

快D躝返大陸啦
仲等乜呀驚到咁

Bloomberg真係越黎越鬼

佢地係唔係都病發嘅啦，驅逐支那人又唔得啦？
佢哋個圈子已經成堆fake news，而家一篇bloomberg fake news又咁驚

仲未比支那人撚夠？
有邊次話唔黎香港係真係唔黎？
連登仔仲信支那仔話返大陸 冇野好講 抵比人撚

//內地的專業人才蜂擁涌去香港，如今約750萬的香港總人口中，他們的人數已超過100萬//

屌99萬個盲毛字都未識寫
咩叫專業人才已過100萬
on99

on9

同意 上次帶兒甥落公園玩
屌 以為自己去咗大陸啲小社區
個個老母都新移民樣 啲仔就更加唔洗講

十年前已經要咁樣
狗話只會係狗竇講

因為連登仔真係以為自己係強者人地係弱者 點唔驚
Fake news全部連登仔信呀依家

Blocked User - 艰苦地区部队

我都係..
我棟樓成日有D小朋友個樣幾得意
點知一開口就用支那話講:幹什麼 我操
即刻想塞返佢入佢老母個閪到

藍絲蝗

呃支那人 妖魔化香港人
同一種手段上次應用係新疆

推呢個

樓主如果你係純粹share 報導嘅 唔該全篇share
你而家淨係揀咗報導入面其中一方嘅論述嚟share
好容易誘導咗連登嘅讀者去你有意無意嘅方向
唔係個個都咁勤力去搵原文/有能力閱讀原文架

同埋下次記得比link啊

錢作怪 邊邊有著數咪擺邊邊

南亞兄弟十個有九個識廣東話

不願透露全名的鄭姓婦人表示佢係英國卧底
不願透露全名的張姓男士叫警察唔好咁多嗲

真係任尻你up

驚咪走囉蝗蟲

同家人去加拿大
完

又玩風向L
為咗老屈港獨，屈人打煲冬瓜？
依家要五大訴求呀！
你唔撐狗就無事

家人則遷往加拿大

高鐵？

冷處理啦。香港唔講普通話大可以講廣東話同英文。唔鐘意可以返地獄鬼國。

因為佢地既工作都係服務返中國人，根本唔需要識講廣東話

係就好

他考慮將自己的公司搬到上海，家人則遷往加拿大。

點解家人唔翻上海呀屌你老母支那賤畜 走啦！以為自己講普通話社會地位好撚高 食屎啦 識講都唔撚同你地講普通話呀 ON99

自從1997年香港回歸中國後，內地的專業人才蜂擁涌去香港，如今約750萬的香港總人口中，他們的人數已超過100萬。

仆街，有咁撚多

走啦我求下你地班大陸人走啦

已經2019仲有人信支那人話返大陸

加拿大唔歡迎你地

全部都係做金融既 果然好多黑錢要洗 香港太危險 快d 走la

你預100萬身份證常駐大陸人
100萬唔常駐大陸人

扮嘢咋 咪鬼信啦
同狗仔女會俾人恰一樣係呃鬼
香港人俾人恰就有份
佢地係慣性宣傳 著數俾左你好多 但係你白眼狼對佢地唔好 對佢地要打要殺tim
係咪好熟口面？
因為上一次佢哋用呢種手段嘅對象係新疆

唔通要我哋就你哋講普通話呀，係咪on9 㗎，你會唔會去到加拿大叫當地人同你講普通話

真 唔係邊賺得咁快咁多

講真融合到就唔驚啦，出黎搞示威者個d先要驚囉，咁驚係咪出黎搞示威者個批呀

嚟到香港點解要全世界就你講廣東話 on99
自以為是到世界盡頭
我屌你班蝗蟲

好point

加拿大 已經係中國一部分la

咁驚返大陸啦

yes

學生們講普通話真係好討厭！
有一次係街，我屌七佢地點解來到香港也仍然說普通話！

閔1995年移民，唔識講廣東話

嚟咗8年連廣東話都唔識

激進分子洗劫或摧毀了數家中資銀行的分支機構和一些零售商店，包括中國智慧手機公司小米的一家香港門店

洗你老母閪呀
我地撚有偷過野？
我地飲包野飲都會比錢
咪用啲支那基因套係我地香港人身上

驚就快撚d走
8年都唔識廣東話
同去外國讀書群埋班自己人玩自high
唔學當地語言有乜分別

屌你老母 馬鞍山線
幾年前開始已經好撚多小學生講話
真係驚未來小學果d一星期一堂既普通話堂
變左做廣東話堂
平時上堂用普通話

好呀！返上去啦！唔好再嚟。。。

驚就返大陸

可能搭中港直通巴，唔敢同成班香港人逼過關

岩呀 打7你呀

咁多人信支那仔會返大陸係真心定點？
佢生多兩件溝淡香港人就有份

收喇支那仔，個名都係殘體字你話你有咩撚用。返去喇亨受完自由，返去大陸睇你頂到幾耐，習總個女去完美國>中國>美國，點解既?

成100萬支那畜
快撚d走啦仆街

洗劫數家中資銀行

走啦 仆街

驚? 身有屎咪驚囉
咁驚係咪做左好多維穩野, 平日借住中共支旗蝦蝦霸霸?

我唔反警架, 我大搖大擺行過狗屋同埋班狗面前都未撚驚過
咁閪驚快啲番你最愛嘅支那國啦

根本去人哋度仲講乜支話？

因為佢地覺得無需要學
有時Lunch time經過IFC, 支人已經多過鬼佬咁濟, 全部講支話

大陸永遠冇示威
最和諧國家 返去啦

驚就離開香港啦

義務同責任

對唔住我眼殘打字跟唔上思維，自

台灣人同蝈人其實都聽得出

大陸狗係咁
所以抵佢地比人打

香港唔岩你地 返去啦

見過好多呢d大陸金融閪都係串過馬撚
返工成個部門都要同佢講蝗話
放工從來唔會同香港人來往

跟本對待香港/香港人當係工具一件
俾人搞都唔抵可憐
唔怪得咁撚驚

咪係囉 人地努力融入香港
反而大陸d仆街要香港人就佢地

吹水啦，返大陸？佢哋有得移民會唔走？

我就係要呢D

南亞：躝啦 屌你老味臭閪police

中point

驚就咪撚出街
驚就躝撚返大陸
驚就縮返入雜種個屎忽度

七百萬有一百萬大陸才俊
無啦啦邊個得閒搞你，不過驚未返大陸囉
好行唔送

咁愛國做乜唔返中国？

來自中國內地的34歲金融專業人士楊（音譯）從高樓上目睹了街頭的景象。
從高樓目睹？
活動發生左咁長時間，咁多機會落去了解事件唔去了解。硬生生從高處望落去，同自喻自己為上帝有咩分別？
蝗蟲真係除左自己食得飽之外，其他野喺佢地眼中都係垃圾

洗劫？
邊忽有洗劫過 反而中國人見錢開眼 見貨開搶喎

絕對係

家人則遷往加拿大 蚛国咁撚好又唔全家番支那住又去第二個國家做蝗蟲

諗起佢地仔女有得食支那毒奶粉，打愛支疫苗，呼吸新鮮空氣，中国真係太美好喇

燒撚曬都叫洗劫係咪已經可以叫fake news

屌
你用蝗語講光復香港，我會唔會打鳩你呀？根本就係佢地心虛

諗起上次中環有件撈閪喺到大叫 我們都是中國人 喺到打飛機，比手足請佢食兜槌窩麵即刻唔敢出聲

胡師傅.gif

欺善怕惡

搞到香港戰亂咁

笑左出黎

依家係示威者後生仔比大陸黑警打呀

大陸藍絲係隔黎重點保護拍晒手掌呀

走啦, 返去大灣區啦

果日聽到成班4、5個小學生用普通話溝通
好撚想嘔

睇完更加想打柒佢地

睇過沈旭暉篇文
佢暗屌過呢班中國人好proud of自己
唔同香港社會有任何connection
覺得自己係香港成廿幾年
唔識廣東話先係有地位

一早要學廣東話
8 90年代嚟果班都係要融入
係佢地自我感覺良好

無錯

大家努力!!!!中於有點成效

驚咪唔好出街

驚就唔好出街啦

彭博新聞
依個受訪者存唔存在都唔知

入鄉隨俗
唔識就學
學得慢就慢慢學, 問下人
唔識又唔想學就睇下面幾個字
支那賤畜外來種滾

大陸學生不知幾大聲講野 佢咁渣ga

冇撚嘢呀

呢樣真呀
我哋歧視係語言而唔係人
屌你老母喺度生活左10鳩幾年
都唔願意學廣東話同香港人溝通
你學乜撚嘢做香港人
返大陸啦屌

啱喇
光復香港

其實真係唔使驚架喎
你唔搞人，人地咪唔會郁你囉
BTW 呢篇野寫得咁小說feel 嘅
尤其係
她說：「當我趕到汽車站與家人會合時，心理壓力非常大，都能聽到自己的心臟在砰砰跳。」她幸運的買到了最後三張汽車票，舉家前往正在張燈結彩迎國慶的深圳。
她表示：「當巴士過了橋準備進入深圳時，我們看到了對岸的紅色的霓虹燈。我突然才感到放鬆了下來。」

就係要呢D

點會呀....信德成堆大陸HI日日高談闊論...

方向正確

南亞前幾日未出嚟stand with HK
班大陸佬縮到入老母個閪

屌佢老母750萬人有100萬支那磚材，仲未計每日150既數

「內地專業人才」呢個terms真係好噁心

驚就唔好做人

去到加拿大又繼續諗住殖民別人、要人跟自己嗰套

95年黎香港唔識廣東話
去外國又唔學英文
留返喺大陸有咩唔好
其實全地球無咩人歡迎你地

內你老母地咩

廢文一篇，根本你喺香港生活左咁多年都從來無諗住融入社會，做個真正香港人

比較想知有文化嘅大陸人（你老細）點睇場運動

返返大灣區囉

八年都唔肯學係咪要反省下

UST蝻仔

呢班人覺得自己係香港先係話事者
點會想融入

打柒佢

你試下廣東話屌佢老母
佢肯定聽得明
用番廣東話同你粗口對戰

你哋班支那蛆蟲有無尊重過本地文化語言？

有無嘗試好努力融入香港社會？

淨係識攞福利？ 攞公屋？

我屌你老母

驚咪唔好賴死係香港，躝屍趷路死番支那囉

唔明po呢d文嘅人咩心態

驚就唔好出街la
死支那人

滾回你大陸地方

激進分子洗劫或摧毀了數家中資銀行的分支機構和一些零售商店

邊撚度洗劫啊屌你老母

蝻
Thx

黎香港唔學廣東話 不如返上去啦

有口音唔緊要 最緊要你肯學肯講

唔肯學代表根本唔打算融入香港

懼怕得太遲，唔明點解蝗去到邊都做社會寄生蟲，唔肯跟人哋社會規範

四個月嘅運動終於初見成效，要繼續努力

滾回你的國

點解會proud of自己嘅無知
有時佢哋諗嘢真係好難理解

其實依家小學生個代都大把人講普通話 成日係街都聽到 希望香港下一代唔好有咁多普通話出現

香港人由84年怕到而家又典計?

香港咁「落後」，快撚d全家返去深圳河以北la

Know your place! Trash!

成間學校講仲難頂
啲細佬仲覺得講普通話=精英，好得戚咁

有時放飯聽到格離D 學生傾計己經用 普通話

又唔見你係china懼怕講真話？

病毒入侵香港多年
終於黎一場大病 清除呢啲病毒的過程
少不免會有好多激烈的抗爭

證明我地的方向正確 繼續堅持！

以後見到呢d識做啦
就係之後太隨和
見到d 中學生三四個一齊講普通話
今日開始見到屌一個

話買到最後三張車飛 就覺得根本係看圖作文

喺香港唔撚洗講廣東話？

好行夾唔送

我見台灣人嚟香港其實都會用粵語講嘢，就算講唔正

番去啦

唔係唔識,而係佢跟本冇諗過要融入香港社會, 估佢都係做生意昆自己大陸人

正式宣布
以後d大陸人同香港人講普通話
一係叫佢講番廣東話 一係用廣東話應
最好就唔好應
同佢講唔講廣東話唔會答佢問題

試過去泰國
見到個支媽大媽鬧便利店職員唔識講中文

我去遊行 聽到有人用普通話叫口號

光復香港 時代革命個D都識接

講普通話根本無問題

走啦支那人

講個笑話

做fund house，
響紐約/倫敦返工8年唔識講英文 or
響法蘭克福返工8年唔識德文 or
響巴黎返工8年唔識法文

人唔笑，黑警都吠啦，連業人士個專字都未有兩劃呀，大陸喱

咁咪啱囉 叫多啲你嘅同胞返大陸

講什麼話無所謂，溝通到就得，最重要講真話，真心對人，公平守法

住咁撚耐都唔識廣東話只能話抵死

Commies fake news

啲南亞人講粗口流利到我都自愧不如

原來150個專業人才個個都咬老綜住公屋
失敬失敬

上次去樓下睇人踢波
隔離有幾個細路仔玩捉依恩
點知全部都講普通話

前十年係香港講普通話嘅比廣東話惡好多，尤其係喺舗頭買嘢店員都要買講普通話嘅客人怕，如果係真嘅話，佢哋都有今日。

其實唔好咁樣，我哋唔想拖台灣盟友落水。國語同普通話相似，台語同福建話相似，唔喺個個識分。最好問佢哋「台灣係唔係中國一部分」，答係答得好爽好自豪嘅，香港人識得點對待佢哋。

岩呀
係香港唔通仲講蝗話
只針對愛國小粉紅同五毛
台灣人無任歡迎

Levy表示：「我們都在金融行業。如果他們能在上海或北京找到不錯的機會 ，他們會有更強的動力搬走。」

講咁撚耐即係走唔撚走喞?

推

走啦冇人留你地
成個中環俾你地攪cheap曬

過嚟住 仲要我地用普通話同佢地溝通

Cls 我都只不過係畢咗業中學幾年 變得咁快 以前極其量都係普教中

根本應該講廣東話，嚟我地既地方仲要我地配合佢

都那麼多年了還融入不了，還在支持共產黨，那就帶著家當回去吧

驚就唔好出街
驚就返大陸

港漂絕對比美心優品更值得關心

快撚啲走啦垃圾 講到咁撚驚

吹到講普通話就會俾人打 真係藍絲典型示範

唔講嘢都會認到啦。呢排啲蝗樣都驚驚青青咁

想贏同我入嚟
想connect全世界同我入嚟
把握時機 食住個勢

[擴大戰線] [行動] 與其嘈加泰集會 不如唔搞呢個

go back to china

唔學廣東話 即係根本冇心溶入香港主流社會
既然個人喺度個心喺大陸 咁快撚啲死返上去啦

係鬼

支那蝗最撚鍾意
無啦啦同你企平排
好casual咁問路
唔該都無聲
次次都西面唔撚理

快啲走，唔好再黎香港

CLS 班蝗當香港係佢鄉下
大西北學生日常生活都用蝗話

Levy表示：「我們都在金融行業。如果他們能在上海或北京找到不錯的機會 ，他們會有更強的動力搬走。」

華人就係咁(重申， 係華人)
國難當前諗既只會係點走， 而唔係點打

意識形態其實同廢老孤狼式恐襲一樣核突

排隊下下屎忽撞棍
我屌你老味咁撚心急

支那人洗晒腦，個個覺得回歸後中国一路照住香港，而家香港咁反骨，又眼紅中国咁強大，港燦正仆街

洗黑錢就洗黑錢啦，扮乜撚野金融才進，基金精英，屌你老母

南亞人士嚟到香港都識講廣東話啦
人哋同我哋仲要用唔用語系 中文字都唔識多隻
班大陸新移民仲有咩藉口話唔識
入鄉要隨俗 你話講得唔好我唔怪你
但有乜可能連學都唔學 試都唔試下講

走啦屌你老母

第一幫襯香港印度餐廳

我：Take order please
職員：講中文得啦屌… Sorry!

同意出街成餐飯都見唔少
但唔知點可以改善到 教返好佢哋

放學時間搭輕鐵
勁多學生都係講國語
一開始我都好驚訝
慢慢就習慣左

驚就唔好出街囉

好委屈喎哈哈咁咪返去囉

支那人去全世界都講支那話
要全世界就佢都戇撚鳩
而家係你班蝗去人哋地方呀
垃圾民族

驚就唔好黎香港，我唔信台灣人會驚

依班大陸人走 比番本地人上位 係好事黎

Bloomberg勁奶共
你睇下mike bloomberg話強國唔係極權國家 同埋維尼唔係獨裁者就知

自己身有屎就覺得全世界逼害佢
我腦細調嚟香港1年唔係好識廣東話行出街佢都唔覺有事
黨鐵閂站照行返工，完全冇驚過

教埋你班撚屌蝗蟲仔係街收口呀！

如果你有良知既
你係度打簡體我都由你

如果你冇良知
你講廣東話都會屌鳩你

講得好

岩啦屌 香港黎架屌你老母
講廣東話啦仆街

佢哋點應

去人地方係要融入，唔係果度人就你，唔明就死返去無人歡迎你留低，劣質文化劣質人種想同化當地既人

hku仲係好多nds講支那話

為何不學廣東話？
為何不回去中国？

南亞手足真心好正
之前去做gym識左個南亞香港人
流利廣東話 又勁talk得
次次聽佢講野都好好笑
又操到勁大隻
講真個句有時同南亞手足做朋友仲開心過同香港人

講就講廣東話啦屌你老母，爛返去中國先講普通話

同化晒啦
早排親耳聽住姨甥仔同姨甥女叫車厘龜做杰尼龜
兩個都係岩岩上小學咋我屌

睇完篇野，想分享少少
呢篇野一面倒話呢一批金融業者好擔心安全，覺得被排擠，甚至對好多野過份敏感，我想講呢一件事好唔全面。
係呢篇文入面，我睇到嘅係，呢啲人住左咁多年，都無嘗試去了解，融入呢個社會，你要人認同你，首先你要入鄉隨俗，日常用呢度嘅語言，擁抱呢度嘅主流社會價值，唔係一定要你係黃，但最少你要留意社會發生咩事。如果佢地有做，就會明白而家唔係針對邊個種族嘅人，係針對政權同不公嘅社會制度。
呢種人金融業其實有好多，佢地最多當呢地係一個生活嘅地方一個搵錢嘅地方，無當過呢度係一個家亦對呢度無感情。
所以我想同呢啲人講，好行夾唔送。

驚就唔好留喺香港

抵拉, 住咗8年都唔學
快啲躝啦

在香港住了幾十年, still can't speak cantonese

1. 廣東話真係好難學
2. 要學一個語言，首先要愛上佢哋文化

我個人認為學習係個人追求驅使的，個層次等級大概同馬斯洛金字塔一樣，個追求越高你動力就越大，學得越深入越全面。

利申：絕非幫大陸人辯護，我覺得佢哋係完全冇追求，因為香港會包容。

他考慮將自己的公司搬到上海，家人則遷往加拿大。

收嗲啦屌

diu黎香港唔講廣東話預咗俾人排啦

又豬又jihad

咁咪講香港話同英文
來香港唔識尊重就返支那啦

屌
學廣東話咪得
就算我地識普通話都唔會棄粵語

成績表出來
我就係想咁樣
返大陸啦 驚就唔好來香港

大家可以當係成績表咁睇

同步了

係撚，琴晚落樓下仲聽到d普通話人，不時係街都聽到，完全唔覺得佢哋少佐同驚佐，完全生活係平衡世界咁

最好全部滾回大陸

大家仍需努力

住天水圍
喺街見到好多小學生都係講普通話
真係可以一句廣東話都唔識架喎

咁返中國啦

直通巴咪下一班車,點會冇車坐,尾班車咪第二日,點會最後三張飛?

手足們 有同一思維好合理
最期待既畫面終於出現

樹大有枯枝, 何君妖/李慧琼都係香港人, 咁唔通佢地的言論可以代表香港人 ?

大陸人都有好人, 只係比較少同埋唔敢出聲, 要識左你好耐同埋你先表態, 佢地先敢同你講真話, 平時普通朋友聚會都係風花雪月, 唔夠膽批評政府政策。

大陸真係有部份人比共產黨洗腦誤以為中共等同中國, 反中共就係叛國, 統一中國係至高無上神聖不可侵犯, 幾乎同狂信徒差唔多, 半點都唔可以反對, 呢種人係真心膠, 唔需要同佢辯論, 無道理可以講, 避開就好。

驚就返大灣區啦

啱啦 一聽到班畜牲講普通話出神獸

有傳Bloomberg老闆已被中共藍金黃

回歸廿年一直唔屌就一直赤化

強國亮劍亮左幾年
扮弱者都仲信係弱智

為錢 唔融入社會 仲要搞事嗰啲 快啲走

呢班金融人咪又係不停迫害入面D 香港人

/但一些人已經開始考慮搬回大陸
好行唔送

點解會有人叫Levy...

漢奸狗

呢份咩報紙嚟㗎？講嘢又幾正面呀，好支持佢哋報告

全世界都係欺善怕惡
去外國都講英文啦
憑咩嚟香港要我聽你講普通話

白色恐怖

補反D 神獸大陸狗既片
講真大陸狗一出來挑機 就積克獅鳥唔洗諗
咁樣先震懾到D 大陸人唔來香港

甘愛國就翻大陸啦

啱啦
快啲走啦

幫支那貪官利用香港走資
對香港制度收割後放血
呢班港漂仲未被義士清算，證明香港革命仲係太左膠

Learn Cantonese make it international

旺角有個阿姐成日用普通話屌柒啲狗喎

搞撚錯哂，台灣人黎香港都係講國語，行山好多時撞到，根本就冇人會對佢地做啲咩，唔係因為語言而對立，係思想立場不同先會有隔閡嘅啫

都唔想幫南亞人洗底

識親都係好好人 係有d會好懶
但人地唔會講一套做一套
係咁就咁 唔會果頭笑住對你下秒講你壞話

不過真係好多無錢去左撈偏

快啲躝啦咁就

一樣咁開心🤗

南亞手足：fuck the popo 我屌你老母～

唔好亂拎聖戰黎講笑呀

上環中大廈樓？

內地的專業人才蜂擁涌去香港

專業蝗蟲

是但作篇文就信?台灣人都係講普通話，難道又會被打?外國人黎到香港住，我地又會唔會鬧佢唔識講廣東話?根本想我地激化同內地人的對抗，又玩人民鬥人民的中共手法。

最近又話中大人圍內微信收到歧視大陸人的信息，又睇到呢篇文章，代表緊咩?

對準政權，反警暴一向係成個運動的目的。唔好針對大陸人。因為根本無好處。
大陸人如果黎到香港，應該要識用同應該用國際性的app，根本應該清楚發生咩事，如果仲支持警犬，根本唔需要同佢哋講野，唔出手亦根本唔洗理佢。

大陸仔話返大陸都信 真係唔知班友智商有冇70

On9 仔

如今約750萬的香港總人口中，他們的人數已超過100萬。
點搞好？
再咁落去佢地會變主流

根本就應該講廣東話 入鄉隨俗
點解要本地人就你地

Dllm黎咗香港咁耐都唔識廣東話，打柒死佢就啱了

咁驚咪返去唔好黎香港囉

大陸人只會用微信

入面全部野係等同牆內

後生港漂會玩埋FB 但同本地藍絲一樣 只會睇港人港地等藍絲 page

agree
根本你就無心融入香港
到底有d咩驚

雖然就應該吹撚水，但最好班蝗以後咪講普通話

香港緊係講廣東話啦，你嚟到唔學廣東話都算9數，仲要講到好撚似我地唔岩咁

他在談到抗議者時說，那些人為了達到目的是沒有道德底線的，他祈禱警察可以鎮壓這些人。因為害怕遭到打擊報復，閔拒絕透露自己的全名。

啱架喇 講普通話咪撚出聲啦

如果你係遊客你講普通話冇問題，但唔好認為我地一定識講
如果你移民黎香港的，你就有責任學廣東話融入當地文化

因為每日150個9送落黎嘛

如果有好好把關邊會出事

政府做唔好，唯有民間做

支那狗無一隻係無辜的

呢班撚樣又唔識分析
打大陸人嘅量根本寥寥可數
黑警做嘅野嚇唔怕佢
示威者做嘅先嚇到佢

就算走都係因為經濟開始轉差先走
咪即係你根本當香港係一個搵銀地地方
連新聞都唔留意同去思考局勢
呢啲咁嘅人真係如佢自己所講上返去住好啲

仲有個英文名Levy，D大陸人好撚鍾意用D唔係英文名既字做英文名

望下啲居港少數族裔
班蝗再望下自己
淨係旨意全世界學普通話
怪得邊個？
連自己國上海人都比佢地滅殺上海話
咁多年自己一步都唔肯踏出

唔係掛，中環 lunch time 行下 landmark，大把支那婆大大聲講蝗語 law

係走先好呀, 剪撚埋張id card
有病唔好返黎, dllm

驚就唔好嚟

南亞仔成日講野都好大方得體

咁大學咁多nds咪一樣日日開片

你们中国人在街上抓香港婦女性侵犯，香港人不打死你们已經很包容了

You Chinese people right now kidnaps Hong Kong girls on street and rape them. We are very tolerant already.

可能我真係太離地，以前係港島半山番學

可能係佢哋暫時未入侵到港島

掰掰唔送

已經畢業幾年，可能依家已經入侵

挑
淨識話被人針對
有冇諗過點解你呀？背後原因係咩呀？

呢啲大陸人嘅擔憂係啱㗎喎, 遲啲暴徒真係殺佢哋喎, 唔係講笑！（我意思係話暴徒嘅黑警)

我就係要呢啲。jpg

好撚多中學生都仲係街講普通話
讀書都唔學好廣東話 好垃圾桶

他考慮將自己的公司搬到上海，家人則遷往加拿大。

冇啲咁嘅事，日日搭前前後後全部普通話

賴得就賴

歸根究底 語言從來唔係杯葛你班撚樣既原因。
舉例 陳秋實 律師為公義發聲，不知幾多人拍掌附和

係蝗蟲離地 ， 只當香港係賭場，冇當過係家

Suck my balls la, Chinazi

香港不需要這種沒有任何歸屬感的移民
永遠覺得自己是「港漂」，永遠拒絕學習本地語言，咁不如返大陸啦！

趕走佢哋就啱

佢哋支那人憑咩睇唔起我哋高級香港人

連我公司個幾個大陸人都識講廣東話啵, 佢地專重人架啵

其實有啲係識講
不過好多都唔識講

返大陸啦蝗蟲

中共幹部

講支那話點解唔打？

1995年到依家都唔識講廣東話抵拉去打一獲啦

此風可長

驚就躝啦柒頭

Agger

一早就要學粵語啦仆街
喺香港咁撚耐都唔識
係香港人先戇鳩鳩就人哋
一聽到其他語言就即係唔講粵語

你去新公屋走一轉，你想燒撚咗條邨佢！
仆街搶資源重要唔肯融入人地文化，屌你老母，大陸比錢㗎！

「當巴士過了橋準備進入深圳時，我們看到了對岸的紅色的霓虹燈。我突然才感到放鬆了下來。」

咁撚驚做咩黎香港? 返祖國咪安全囉屌

星期日喺又一城食嘢，好多普通話人，排隊俾錢都用普通話，咁叫唔敢講普通話？我屌你老母呀

又寫埋呢啲5毛文餵養腦殘藍C

摩根大通條撚樣抵打啦

用返大陸人個句：你唔中意可以移民

我覺得佢係老作，寫大自己香港人身份歷史

95年，仲係港英，支共唔敢太亂黎，單程證好少批呢 D人，只會批婚嫁及港人子女

2002年，董建華先講150每日用唔晒 (當時已經過左改革開放後既回鄉娶妻潮，應黎既已經黎左)，試水溫吹風將150 開放港漂及專才，初時都係被民意駁回 (當時支共仲未敢撕開羊面具，只係敢暗搞香港)

2005年，曾蔭權先開始被操縱，將港漂及專才納入150，初時為左搞好形象，搵幾個大陸比較有名氣既人做包裝氹港豬 (李雲迪、湯唯...)，但即使係呢批比較知名既人，都只係濫用香港護照，對紮根貢獻香港毫無益處

2012年，梁振英 + 習近平非法執政開始，表面上叫停雙非 / 投資移民，實際上殖民政策已經跳出制度外，每日放 300都可以暪住你，制度內既港漂 / 專才更加係瘋狂加碼，完全冇貢獻香港既門檻，只係以殖民主咀臉鵲巢鳩占

當然，整個過程，泛民班爭取民主既左膠係仲左過支共

怨乜，你班撚樣自己爭取番嚟住8年唔識講

返去支國咪可以講普通話囉 今簡單都唔識

我學校有位老師都係由中國既地方黎
佢講廣東話就有口音 但佢努力同唔介意講
佢都無俾人打
根本講普通話無啦啦會俾人打
係共產黨放出黎既FAKE NEWS 意圖挑起人民間既情緒
俾人神獸個堆肯撚定郁左手先 你點對人人地未點對你

佢地認為香港人要學普通話去融入佢

屌你老母中間夾住D閪句 唔好推 拉

你老味啦 係香港又唔講廣東話
仲想人就你聽你講蝗語
你無撚嘢呀

支那人係咁，去到人地地方唔會融入個社會，只會叫人就佢
加上生活都係群埋其他支那人，繼續用Wechat，宜家抵撚死啦！

根本由審批居港權機制，就已經出左問題

公司搬上海我理解
但家人點解唔去上海？!
要去加拿大？
雖然我都知加拿大係中共的

咪撚就係點解要本地人遷就你哋
唔係應該你入鄉隨俗咩
就算講得唔正都好
起碼你有嘗試過去融入當地
係你對一達地方嘅尊重
連基本尊重都冇咁你抵比人屌啦

佢唔知自己咩問題？
曾經我都好樂意答大6人問路
問左2次佢地一句唔該都冇
I am not a mobile info centre ar
For you to ask info ar
自此我發誓以後都唔會應大6狗
Collect skin and go back to your 大6 啦

態度問題
大6人成日要人幫
郁下就問人野
自問未被南亞問過路
大6人就問過10次以上

由2012後黎個批
好多完全唔會融入香港文化
講蝗話，用支那拼音
呢批完全係政治任務

咁驚香港人，返大灣區安全d。死返去大陸啦支那

好多POINT都唔認同
我返工返IFC
大把＂港漂＂日撚日好PROUD OF咁大大聲講支那語
同埋10個有11個都用WECHAT，驚死無人知咁

哦

驚就番大灣區

支那狗滾出香港

咁佢哋明唔明廣東人咁撚憎叫佢哋講普通話未？

Push

根本係因為大聲 如果有香港人好似佢地咁大聲講野我都會踩

快啲返大陸啦，當我求你哋

Isn’t it great news

係

老虎唔發威當病貓。
既然大陸咁好，嚟香港做乜？
點解家人要去加拿大，唔可以跟著去上海。
講一套做一套，整個大陸上下就是一個假字。
香港係廣東話地方，點解要跟大陸講普通話。

之前做group pro 有個台灣女仔雖然講得唔正
但至少好肯講
啲大陸人永遠就係自己圍內同聲同氣

香港人係衰，習慣自動轉channel
試下下次照講廣東話，其實佢地識聽

離開香港啦仆你個街

感動 呢個無疑係個好消息

其實我又唔認為會有人因為佢講普通話而搞佢, 自己杞人憂天.

語言文化從來係最敏感管治問題
李光耀都拆左一本百幾頁既書，專門講述佢管治新加坡既語言政策
李光耀當年甚至對港督講過，羨慕香港有絕對優勢用廣東話無痛統一香港各族群

我淨係聽到而家香港周圍蝗話

Good morning sir

關咩事 台灣人也是國語 又是中共爛文章

咁你返大陸啦屌你老母

bye9bye

支那人死全家

垃圾新聞
我係大陸都怕講廣東話啊
比人知道係香港人分分鐘比小粉紅劏肚
垃圾支那蝗最好全部死返上大陸

彭博口吻親中

fuck back to chi na

班藍絲及無來過香港的大陸人係會信的

我係大陸人，依家學緊，識得聽，唔好意思講出口 too shy 點算

8年都唔識講廣東話
躝啦屌你老母臭閪
仲話專才
奴才就有你份

南亞兄弟都識努力融入香港
講廣東話幾撚純正

Yup 所以集中營放香港人合哂情理法
殺香港人 打香港人 姦香港人 完全冇問題

佢地呢個物種已經冇救 對成個地球其他人類都係一種危害

大中國思想 覺得自己點解要學周圍啲猩猩馬騮講嘅語言
呢一點佢哋又好公平嘅無論係廣東話英文日文法文德文都係一樣對待